護士總工會：內地醫護馳援屬非常舉措 應放下傲慢偏見

新型肺炎疫情襲港，早前有報道引述消息稱，港府要求中央派內地醫護到港協助抗疫，消息引發連串爭議。

香港護士總工會昨（30日）向全體醫護人員發緊急呼籲，稱醫護應放下政見及顏色，同心抗疫，醫護應明白內地醫護馳援屬非常舉措，絕非「搶飯碗」，而邏輯上中央若派員馳援，內地同行必為優秀的醫護，醫護應放下傲慢和偏見並平等對待。

香港護士總工會就內地醫護或「馳援」到港一事，向全體醫療人員發緊急呼籲，工會稱醫護應理解專業操守要求「去政治化」，應放下政見及顏色同心抗疫；工會又認為，應以正向開放態度對待事件，以有利抗疫及社會穩定為最大考量。

工會續指，醫護應明白內地同行「逆行馳援香港屬非常舉措」，絕非「搶飯碗」，將在疫情受控時功成身退，醫護亦應明白邏輯上，中央若派員抵港，必為優秀醫護，香港醫療人員應放下傲慢和偏見，平等對待有抗疫經驗的內地醫護。

工會顧問、前護士管理局成員黃河曾建議，可以安排內地同行在方艙醫院工作，不與香港醫護混雜，「只接受同為內地醫護人員的垂直領導，只使用內地的醫療制度」。工會的聲明稱，該建議可予考慮，全體醫護應實事求是看待內地醫護或面對的實際問題，尋求可行措施令抗疫工作得以順利進行。

紅包準備好了未

垃圾總工會奶共奶到七情上面

Btw送d愛國病人去中國醫院
咪撚落嚟播毒

工聯會分會？

護士總工會係假組織，支那狗組成

呀優秀醫護，你地點同香港班黑醫黑護合作呀
送啲愛國病人去強國醫院醫咪大家開心囉

正常d公會應該保陣本地人權益偏偏講d咁既野

聽講喱個工會會員人數係個位數

利申：未fc

落到嚟可以幫到啲咩?
水平差咁遠 落到嚟咪又係要人baby sit

馳援

又係黃河

成個會大部分都退哂休，係到指指點點

之前搞罷工，又話返幫手,,,, 做文件

收手啦佢，笑死人喇 廢老

乜撚野馳援呀？

總工會即係鬥委會。

護共總工會

縫屎眼工會

中央若派員抵港，必為優秀醫護
呢句野點樣邏輯上必然真呀大佬

//翻查勞工處的《香港職工會統計年報2018》，香港護士總工會於1990年開始登記，在2018年的申報會員人員為1,269人。反觀發起罷工的「醫管局員工陣線」，會員人數多達2萬人，兩者會員人數相差甚遠。誰能真正代表醫護心聲，誰是醫護主流民意，一目了然。//

香港有5萬個護士 即係佢地代表緊2%護士發聲

送藍絲狗去支那醫就得啦

係

護士總工會班廢老仲有冇牌

十幾年前退咗休係度指指點點

上次濕鳩記者會，一班廣東話都唔正廢老

點解要支那醫護落香港
唔係送想接受支那醫護既人上支那醫

呢班on9擺明引清兵入關

又係工聯會屬會？

工賊會又有新恐怖襲擊手段

快啲加速啦
等啲中国人落嚟都係用返中国醫療水準
快

點解唔叫愛國病人返祖國醫

要人地特登走落黎點好意思

點解唔將D病人車上上面醫 特別係果D新移民呀 一家幾口都係終國呀
剩係識講普通話果D

工聯會屬會黎
唔洗理

而邏輯上中央若派員馳援，內地同行必為優秀的醫護，醫護應放下傲慢和偏見並平等對待。
此po已完

未聽過人講

香港護士準備減人工收皮

推

Pin this

快啲黎啦
好期待
等睇醫療系統俾支畜搞到崩潰

香港醫護工會得一個，
叫醫管局員工陣線HAEA

呢個咁嘅會收返埋啦

依個真 pin this!

唔夠床位 比一百萬醫護你有撚用咩

洗廁所扮乜護士呀

之前有好多藍醫護話絕不罷工喎....去左邊?

中國人特性：上得床嚟掀被冚

屌佢老母D撚屌全部半隻腳踩左入棺材

班撚樣唔係護士黎？

up得馳援都知係支那佬

大陸專用

呢班仆街你計番年份就係以前收利是果班醫護

武漢封城之後支那 新作出黎

同華聯會一樣
一班退休廢老話現職應該點點點
關你班死廢老鳩事咩

直接送班愛國人士返去醫 可以慳返唔少床位

事實佢哋係垃圾喎
支那負資產

馳咩援？

攬炒係要咁做

內地醫院唔因畀自身有毒？

同意

傲慢偏見？？？佢講乜撚
班大陸人分分鐘醫死你打包埋直接火化你都唔知咩事

呢個工會好少會員，會長仲要係個退左休無人氣既老翁

第日 睇黑醫護 要準備定 幾封 利是

點解咁麻煩，反正香港唔夠床，黑醫護又多，一車車藍絲車上去咪完美

吳三桂!

護士總工會入面冇現職護士

無紅包不醫了

工乜會俾得佢地落嚟即係唔洗再要個牌啦 唔洗理人嘅quality啦
班癈老seafood就話就嚟退休啫
咁細嗰班唔洗食嘅

Push

馳乜鳩援呀！

仲要唔知幾多人其實係退咗休

開劑涼茶（蓮花清瘟）俾你就算

最大係護恊一定冇錯。

暴動工聯會架

Pin

中資背景

cls

總？邊撚度總？ 睇過？

班廢老咪又係支那d人 死開啦

班人26個英文字母都唔知識唔識得晒點睇藥名
除非全部派雙黃蓮口服液

2%會員（其中可能50%已退休），叫「總」

算唔算違反商品說明條例？

香港護士總工係死老野同得好少人既紅底會

共產黨最鐘意開公會組織騎劫業界聲音

中央想幫手就將確診者藍絲掟返大陸啦

唔想幫手都ok，我哋自己搞返掂

pin

呢個工會真係有代表性咩？

收皮啦屌你老母

你香港班黑醫護咪教壞人地祖國班優秀醫護呀

內地醫護落曬黎
可能就變一萬蚊一個月
然後靠病人比紅包為生

只接受同為內地醫護人員的垂直領導，只使用內地的醫療制度
咁不如直接送班病人上中國啦

佢會同你講腎有兩個，少了一個也沒有多少影響，反而能減少你身邊嘅負荷，蝕抵少少免費幫你移除，呢啲蝕底野香港啲醫護唔肯做架。

有推

香港護士總工會於1990年開始登記，在2018年的申報會員人員為1,269人

收皮啦屌你老母

聽到都覺得噁心

劉備只是暫借荊州。

自己飯碗都唔保，等死算吧啦你哋

香港D醫護多到有人話要返武漢幫手喎

遲下香港病房只可以用蝗語溝通就好笑
不過班支護連英文都識多隻, 打 5mg 變左打 500mg 就

盧畜

割包皮隨時國埋個腎

2%

內地醫護應先放下貪腐與見死不救

入個一蚊比佢

DQ 點解唔出Plan B? 根本唔合邏輯

少數派又扮代表

ON9

香港唔係唔夠醫生護士
只係公立唔夠....

家下人地叫你請私家既幫手你唔去
去請D唔同制度既醫護

舉乜嘢措
措施就措施啦

三軍未動
糧草先行
反建議國家先出資1，2百億入香港抗疫基金
可以既話用成本價1000億賣高鐵營運權比國家又點話

分分鐘班死差佬打到市民重傷就送去方艙
醫得好就踢出院
醫唔好就用貨車運走扔落海

Think out of the box

佢地做事方式根本唔係你果套，點幫

清兵馳援都係非常舉措，明軍應放下成見

香港有乜正常可言

易請難送，簡單道理

放d曱甴落黎把撚

清算近了
反支的應當悔改

係咁易接熟著香港𠴱套就神早換哂血啦，馳你老母援咩

垃圾統戰組織

又係黃河條撚樣

叫唒班藍上大灣區醫咪得囉

班親共派好鐘意開人少少既工會, 改個名就好正統咁, 然後不停代表果個行業發言

工會但唔保障工人權益，香港特色

300個，一間醫院都唔止300個護士

繼續賣港

屌
大爆係劇本黎架，
引入內地醫護先係戲肉

屌你打爛自己飯碗都支持，白鳩痴

個代表咁細

快啲叫佢地黎啦，等多啲人覺得香港淪陷先會有轉機

切完一個之後叫屋企人俾利是，唔係切埋佢其實嘢

因為呢班員工最優秀可以解決事情，所以派遣佢哋去做，咁係人之常情。
中共邏輯倒果為因：因為派遣佢哋，所以佢哋係最優秀。

Why not both

垃圾

馳援屬非常舉措

用埋D支那字都唔知UP乜鳩

識玩係咪應該醫護工會出嚟反對引入支拿醫護？

工聯會黎架傻閪

中共醫護附上中共病毒，武漢肺炎18隻變種版本

真嗰個叫護協

咁痴線既? 自己既利益都放棄?........

好簡單一句，中國醫護人員睇唔睇得明同聽唔聽得明香港用開既用語同英文詞彙，唔得就即係無計傾，因為落嚟只會造成混亂

叫大陸醫護嚟爆發集中地，係咪想害死哂大陸醫護

帶毒醫護準備好了

寧願死都唔要支那醫護

吳三桂出現了

呢個工會先最傲慢，有心要人幫咪比病人揀返唔返上去醫
要偉大既內地醫護舟車勞頓，添煩添亂阿

大陸護士冇家底幾千蚊人工做咗七年左右，居然可以又車又樓又舖收租。

靜啦
再嘈同你打支阿提凡靜脈推呀

個工會係保障外地工人權益

呢個好笑 2萬 vs 1269

乜熬嘢叫垂直領導
共匪黨八股？

紅底

啱啊 我都覺得係
兩個地方處事手法都唔同
點撚樣一齊做野
同埋大陸落嚟果班
可能會覺得自己大支野
點鳩香港醫護做野
咁香港果班點頂得順

班友仔英文都唔識寫做條撚咩

白加士街個間垃圾？

考左個牌先講

中國護士來返晒AP95更，香港護士食晒N更 dirty teamICUA&E，然後逼香港護士對支那護士說“感謝你”唔講或唔表示敬意果班就去微博唱佢港獨。

個工會勁誤導
明明就係奶共狗小圈子

一個用中文既藥名
一個用英文既藥名

一陣執錯藥咪仲死

工聯會不意外

聽都未撚聽過護總
以前就護協主流
宜家係員工陣線先係主流聲音

咁多人失業仲叫人落黎爭飯食